[tuwel_course_address]: https://tuwel.tuwien.ac.at/course/view.php?id=8260

# Dritte Hausübung

Ansichten und rekursive Abfragen mittels Common Table Expressions. [Dritter 
Vortrag](/assignments/lectures/lecture3.md)

## Produktstruktur
Die in der Datenbank gespeicherte Produktstruktur ist auf folgende Tabellen verteilt. 

```sql
CREATE TABLE Baugruppen (
  Bezeichnung TEXT,
  Baugruppennummer NUMERIC,
  Artikelnummer TEXT,
  CADDatei BLOB,
  PRIMARY KEY (Baugruppennummer)
);

CREATE TABLE Teile (
  Bezeichnung TEXT,
  Teilnummer NUMERIC,
  Artikelnummer TEXT,
  CADDatei BLOB,
  PRIMARY KEY (Teilnummer)
);

CREATE TABLE TeileEinbau (
  Teil NUMERIC REFERENCES Teile(Teilnummer),
  Baugruppe NUMERIC REFERENCES Baugruppen(Baugruppennummer),
  Einbauanweisung TEXT
);

CREATE TABLE BaugruppenEinbau (
  Unterbaugruppe NUMERIC REFERENCES Baugruppen(Baugruppennummer),
  UEberbaugruppe NUMERIC REFERENCES Baugruppen(Baugruppennummer),
  Einbauanweisung TEXT
);
```

Ist ein Teil oder eine Baugruppe mehrfach in einer anderen Baugruppe verbaut, 
kommen in den Einbautabellen die Teile/Baugruppenkombination mehrfach vor. 
Die gleichen Teile, verbaut in derselben Baugruppe, können unterschiedliche 
Einbauanweisungen besitzen.

Zusätzlich existiert eine Tabelle mit Daten aus der Fertigung:

```sql
CREATE TABLE Fertigungsdaten (
  Artikelnummer TEXT,
  Bearbeitungsdauer NUMERIC,
  Zeitstempel DATETIME
);
```

### Ansichten
  1. Erstellen Sie eine Ansicht (`VIEW`) über die gegebenen Tabellen, in denen die Produktstruktur vereinfacht abgefragt werden kann.
    * Datei: `hw3/migration_up_product_structure.sql`
    * Bezeichnung der Ansicht: `Produktstruktur`
    * Struktur: `(Element, eingebautIn, Menge)`

  2. Erstellen Sie eine Ansicht mit der die Abfrage der durchschnittlichen Bearbeitungsdauern pro Artikelnummer vereinfacht werden kann.
    * Datei: `hw3/migration_up_average_production_time.sql`
    * Bezeichnung der Ansicht: `DurchschnittlicheBearbeitungsdauer`
    * Struktur: `(Artikelnummer, Bearbeitungsdauer)`


### Abfragen
Mit der von Ihnen erstellten Ansichten, erstellen Sie folgende Abfragen. Die Dateien in die Sie Ihre Lösungen einfügen sollen, befinden sich im Ordner 
`solutions/hw3`.

  1. Erstellen Sie eine Strukturstückliste mit Mengen bezogen auf die jeweilig direkt übergeordnete Baugruppe. Begrenzen Sie das Ergebnis auf 20 Zeilen.
    * Datei: `multilevel_bom.sql`
    * Platzhalter: `$assembly`
    * Rückgabeformat: `(level, element, quantity)`
    
  2. Fragen Sie ab in welchen Baugruppen ein Element eingebaut ist: Verwendungsnachweis. Begrenzen Sie das Ergebnis auf 20 Zeilen.
    * Datei: `part_in_assembly.sql`
    * Platzhalter: `$part`
    * Rückgabeformat: `(assembly, quantity)`

  3. Abfrage der Gesamtmenge eines Teils in einer Baugruppe.
    * Datei: `partcount_in_assembly.sql`
    * Platzhalter: `$assembly`, `$part`
    * Rückgabeformat: `(quantity)`

  4. Mengenstückliste: Abfrage der Gesamtmenge aller Elemente in der Hauptbaugruppe. Beschränken Sie das Ergebnis auf 20 Zeilen und sortieren Sie Ihr Ergebnis nach der Gesamtmenge absteigend.
    * Datei: `quantitative_bom.sql`
    * Platzhalter: `$assembly`
    * Rückgabeformat: `(element, totalQuantity)` 

  5. Abfrage mit der alle Teile und Baugruppe ausgegeben werden können für die 
  Fertigungsdaten existieren. Die Produktstruktur muss für diese Abfrage nicht 
  berücksichtigt werden. Begrenzen Sie das Ergebnis auf 20 Zeilen.
    * Datei: `parts_with_production_data.sql`
    * Platzhalter: nicht relevant
    * Rückgabeformat: `(articleNumber)`

  6. Abfrage mit der alle Teile und Baugruppen ausgegeben werden können für die 
  keine Fertigungsdaten existieren. Die Produktstruktur muss für diese Abfrage 
  nicht berücksichtigt werden. Begrenzen Sie das Ergebnis auf 20 Zeilen.
    * Datei: `parts_without_production_data.sql`
    * Platzhalter: nicht relevant
    * Rückgabeformat: `(articleNumber)`

  7. Abfrage die die durchschnittliche Bearbeitungszeit eines Artikels 
  zurückgibt. Absteigend sortiert nach der durchschnittlichen Bearbeitungszeit.
    * Datei: `parts_average_production_time.sql`
    * Platzhalter: nicht relevant
    * Rückgabeformat: `(partNumber, avgProductionTime)` 


#### Hinweis zur Abgabe <a name="abgabe"></a>
Sie können die abzugebende Datei mit dem Kommandozeilenbefehl 
`npm run release hw3` erstellen lassen. Eine Zip-Datei zum hochladen (im 
[TUWEL][tuwel_course_address]) finden Sie dann im Ordner `releases`. 
Kontrollieren Sie den Inhalt der Zip-Datei bevor Sie sie hochladen.

